其實以前HKAL係唔係真係世界最難的大學入學試？

我剩係知肯定難過英國，美國，台灣，澳門，新加坡，南韓
但係唔係真係難過日本，中國，法國，德國？
我唔肯定

垃圾80後又打飛機

認真答 數學科黎講支那先係最難 其他科唔清楚

P math好似係第二難
第一係日本

我以前聽既版本係俄羅斯(前蘇聯)最難 德國第二 之後就到香港

on 9, AL = U level黎
支那高考= HIGH SCHOOL Level

唔清楚，淨係知中化好仆街

望吓日本東大理科入學試 pure math應該都要收皮
但題目少啲

東歐好似要口試即場計，基輔某大學入學試好似係咁，不過好似係蘇聯年代

而家俄羅斯高考ЕГЭ phy應該係AL level左右，去俄羅斯書局睇過佢啲參考書

但俄羅斯高考係grade 11，即係中五考
即係話人哋中五有香港AL水平

日本大學係自行收生

中國、日本最難

AL已經淺，仲要愈改愈淺

你當印度佬死

剩係知bio肯定係hkal難過支那
利申al bio做過下支那bio pp

有無東大份卷睇

上年ge

反而啲人成日話德國難我睇Abitur Mathematik就覺得似M2 level
而且德國係應該冇入學試呢樣嘢 ... 都係睇Abitur
(反而瑞士好似ETH就有自設入學試，但我記得都只係比DSE稍難)

不過人哋中小學年數同香港一樣，大學三年制唔使讀埋啲垃圾，全力攻major，大學過咗一年已經完全拋離晒香港同年
舉個例子，德國phy第一年必修complex analysis嘢 (咁phy當然係計算方面多啲而唔係玩proof)，香港係第四年既選修

德國Abitur數學1978-2018

以前得中大港大 係入學試
個 數學professor 話5題答到1題已經入左數學系

*學系個別入學試

你咁講
叫DSE情何以堪
AL 等同而家大學一年程度

呢個得真

我讀垃圾文科，去到year 3先教主力教major，
仲要讀到好淺

考試深過
不過大學 d 野難 d 同正宗 d

以前考試冇特定範圍
冇pp操，又冇教科書例題

你答到一題已經係證明你好有料

人地ETH玩末位淘汰制 year 1/2會fail差唔多一半人
入學試係淺但唔代表入咗去會生存到

係
同埋數學求其考過自己作既 proof 其實係勁難

應該淺過pure math
第6題唔係好睇得明啲日文，不過叫你畫3個3D Sphere 又幾新鮮

睇咗幾份 內容唔難 但係有嚉地方出得幾有趣

睇入學試，睇step 咪得，英國讀數理科要考，應該比較接近香港嘅模式

你要計埋al要一年半左右
就要識哂咁多科 要去考試

差唔多啦⋯
咪又係section a d 機械式問題

咁先正常架嘛
掛住上莊呀嗱，住hall扑嘢唔讀書呀嗱，踢撚晒班粉腸走就啱

蘇聯七八十年代大學入學試

同課程199x啲卷係攞命好多
P maths考3hrs 2hrs rest， 3hrs
隔走咗A maths班友仔，壓力大好多

有一大部份都係口試題嚟

深d好
grade line冇咁高

東大文科同理科數學入學考試連解答

好似有一年，十幾分就有E，五十幾分就A了

某國家d maths 好難， physic 同其他科易到出水

btw 考咁難有撚用，香港啲大學教育垃圾，最後出嚟既都係垃圾為多

咁DSE又世界第幾難

HKDSE Lv 3= 英國 AL: GradeE

我對照返英國AL: 有2E 2C 表示萬歲

不過英國a level對照返以前香港a level, 又係點呢,會唔會香港dse難過英國a level呢

原來5條2喺英國根本係冇人承認

33222等於英國a level EEFFF

副學士五條二等於五條F

呢個表真係狗也不屌
用難度比，al a*=dse 4-5左右

寧願你大學嚴啲踢人走，好過爭埋啲咩世界最難入學試榮譽嚟打J
入學試難又點，會叻啲咩，咪又係拉curve
入到去啲人又唔撚讀書，過一年就畀外國追過晒

英國a level較dse廢?

有冇人知道或者考過

教過

易過台灣
難過澳門少少

內情如何,邊個難邊個易啲?

有個fd之前諗住考東大有操過 佢話東大同al差唔多

德國大學免費咪又係會踢人走，咪仲撚浪費 起人工島就有錢，教育把關做好啲就冇錢

有無題目睇睇

東大最攞命係理科要考埋地理

文科要考埋數學仲攞命

題外話
其實東大生係咩水平
佢地數理勁
但係英文又係咩程度?

你係都要講到咁極端咁冇嘢好講架喎，德國一樣有Abitur，但入學標準唔嚴，因為學位夠多，但大學把關嚴所以唔會製造咁多垃圾大學生
事實上香港難入易出就係製造垃圾
成世人剩係臨考公開試先會讀書
入到去大學拎住公帑讀書但係就走堂上莊，grad完乜柒都唔識
教育呢啲嘢本來就係燒大量資源架啦

有冇睇過龍櫻

推介你一部日劇 - 東大特訓班
youtube有全套

btw日本英文肯定比香港易，佢地中一先開始教英文

有
套劇就等於事實?
仲要成十幾年前

咁咪冇撚用囉，出到難一難冇人識做結果識一題都入得，有咩意思

有睇過
佢地英文水平低還低
低到咁個lv先

啫係佢地靠數理拉到個排名咁高?

冇記錯 al phy chem bio a b c grade加埋得總考生10%多少少

但可以從側面反映佢哋個考試考核方式係點
例如作文嗰part行扣分制咁，膠到冇人有 日劇喺呢方面應該唔會太脫離事實
當然而家有冇改制就唔知啦

我現實識個兩個東大生，一個英文唔錯，不過條友係哲學phd嚟，喺日本教英文，不過如果擺喺香港應該係比普通hku大學生好啲咁

如果香港大學生個英語水平去同東大比
有冇機贏東大仔?

利申第時u grad諗住過日本做野

on9以前行精英制點同
你唔得咪唔收

我識既sample太少，好難作準，但如果佢反映普遍水平既話，應該得
另一個我未聽過佢講英文，同佢講開德文 我識好多日本大學生德文都唔錯，英文就屌你單字都唔識

精英制唔精英制有咩分別，都係咁篩人架啦，我當你精英制收1%人，但top 1%人都只答到一題，咁呢個考試出咁深係咪有意思?
我冇講過話精英制份卷唔應該深啲，但係呢個數字睇到就算係收生人數咁少既情況下份卷難度一樣係過咗火位

我淨係知份文化卷好顛
我師姐拎番份卷黎睇
兩題都15/27
即係中中品
已經有A
利申: 係兒登暴露左年齡添，Sor 9

仲有以我大學考試經驗，當份卷個mean得十幾廿分嗰陣，高幾分係咪真係代表條友勁啲都幾有疑問 因為當個個都咁低分，份卷對程度嘅分辨能力就會弱咗

驚係因為要考AL 上到大學咪又係上莊溝女，驚春

咁辛苦入大學，畢業後搵到份工人工一萬元

計數版呢d叫complex variable
難度仲淺過multivariable calculus
唔好亂咁打飛機啦唔該

咁又點，入到去又唔怕畀人淘汰
當然我相信風氣係會好過而家

其實入學試係比外國人考 大部分歐洲國家如果中學讀齊理科係唔駛考，用arbitur/matura就入到，同埋聽返嚟過到entrance test嘅人多數都past到第一年

文化卷都唔知班撚樣點俾分

同埋dse課程淺就係淺咗，但睇返大部分科(UE除外)攞5**嘅人係仲少過AL攞A，只係credit(>=5)嘅人多過AL C or above好多，所以其實DSE攞5** statistically都唔係真係咁易

德國係叫開komplexe Analyse
同埋香港啲U嘅phy教授都係咁叫
唔使郁啲就數學系優越感發作話人打飛機嘅
我比較緊兩國嘅phy又唔係數學系

一科UE 應該可以收哂依D DSE雞皮

最理想係四十分E，七八十就A嘅mark spread

唔係講比例，講緊人數，應該可以直接比較...掛

難唔難又唔敢講
始終D野其實都係識
望返轉頭都好清楚讀緊乜
但DLLM真係好L多野讀就真
仲要得年半

難同易又有乜分別 都係果幾%既人入到u
就算dse易啲 如果唔係加咗學位 咪又係少人入到u

出得太淺只會randomise咗拎最高分班友

上到大學得3日時間溫一科
其他時間要上莊YO女

BTW 德文嘅calculus就係叫Analysis
不如你話德國人打飛機將普通微積分當Math analysis

你係妄圖用complex analysis個名（and its implied difficulty )黎打飛機
所以我先拆穿你

你可以睇下MIT點叫

complex-variables-with-applications-fall-2003/

德國大學的Calculus普遍有部分Analysis成分
唔完全係computational

得啦知你數學系神聖不可侵犯啦，不如我開埋用過呢個term嘅phy教授名畀你上門屌佢好冇

香港既大學係職業訓練所
難入易出 不過而家dse咁易 出生率又低 已經係易入易出
鳩流流臨考試先先讀都會pass到
但德國既大學真係爲學術而生 易入難出
D科既考試仲要有口試 真係唔理解既話根本唔會pass到

順便睇埋澳門大學入學試

語文

英文

數學

你咁計complex都係架
只不過側重面唔同
Phy一定係proof<computation

自己衰咩都仲唔知

唔係屌你叫錯名啊
係屌你用個名的連帶 難度黎誤導人 幫自己打飛機啊
係屌你 quote錯難度 同 屌你個intention啊
仲死撐

ue應該有機挑戰？
section e印象十幾張紙
大部分都係長到嘔article仲要做3個task
reading又係多字+極深
對比而家應該dse 4先有資格拎過e

Al econ 張五常+院志華
前者老師都r哂頭去人去買佢本書研究
後者推翻理論問你點睇+玩計數玩死文科仔
考到a既人真係癲

有無人知對比外國咩程度

德國大學數學系的calculus一開波就有epsilon delta proof

你個complex variable
最多咪講下singularities

ue就算吧啦
second language exam咋

都唔使出動英國alevel的英文
齋係美國SAT已經屌打UE幾百萬條街

幫咩自己打飛機呀，我完全冇提過自己，我係純粹比較兩國phy課程，條件完全相同，關純數撚咩事
反而係你啲數學系虛弱嘅優越感，明明唔關純數撚事都要走出嚟咬
仲有都話咗，德國都叫佢做Analysis，你話德國有analysis成份，香港唔通又完全冇？math人有math人叫法，其他科有其他科叫法，全世界圍住你轉？

btw聽講澳門培正中學校內試難度屌打hkal同支那高考
有無澳門人講下?

其實同考試內容無乜關係，反而係同你考試對手比較

有冇人可以講埋IB難易程度？
大學裏面見到考IB入既大陸人 但又唔係讀國際學校

al econ 根本係logic test 黎，micro 就背書加應用，macro 就將d model 加 variables，考執生

(未睇晒雞蟲教授果幾本書都拎A )

你想imply German的curriculum難度黎踩香港啫
唔需要吹捧自己 先算打飛機既
我只係負責 正下視聽
如果你唔係身有屎，亦唔需要反駁得咁激烈

得啦，知啦，而家我明香港啲數學撚係少數玻璃心過phy撚嘅物種

真心想問JEE算唔算全世界最難

唔係math major
只係somehow就係識

無啦啦喺街到畀狗咬就梗係要一腳踢開架啦

內容多但問得好直接
curve亦好generous
作弊空間大 （Internal Assessment佔好重）

DBS都唔係國際學校
一樣可以開IB

剩係知數學科

ib 要睇你玩咩難度

sl就等於以前amaths 課題多但唔深

hl就係pure+少量combinatorics

hl further就比天才讀嘅 有number theorey, linear algebra, calculus等等 基本上係舊制year 1嘅野

sat有撚咁難 comprehension根本standard野來

ue係連native english都覺得難 比你踩到一文不值

出得好淺架
難度同大學同樣內容差好遠

你咁計法
gce alevel有埋abstract algebra添啦

你真係考過sat? sat啲文

舊制sat 25分鐘要出一篇 議論文
d閱讀vocab深到Native speaker都要狂背

新制sat 佢reading有 LITERATURE
你明唔明一個語文考試有literature的時候代表咩
普通comprehension?
仲有history reading你要熟曬美國historic d野（廢奴 女權 搞基）
睇D 18世紀作家的寫作文風

當然 對比起英國alevel要即場evaluate幾篇唔同的文體黎講
美國算係淺

UE就唔好獻世啦

聽聞大陸有私立學校專幫學生考IB
因為大陸身分證係入唔到國際學校

UE會唔會考埋d古羅馬演講詞, 考埋d藝術理論既乜乜柒柒主義?
d文又長, d字又難, d句子又長氣又複雜, d MC又刁難, 25分鐘讀3篇長文/2篇短文2篇長文兼做晒所有題目
UE?算吧啦

笑撚死人

澳門英文只有香港初中程度
澳門數學考核範圍多過香港 但題目好直接 冇香港咁伏

"幫"既意思係"操"
因為以我理解國際學校/正常version既IB應該係訓練多角度思考、presentation skill

亦有好多人堅持IB係辛苦過DSE

考試同研究係兩回事 香港出身嘅數學家已經要數翻丘成桐

香港人平均智商都係全世界最高架

IB啲功課差唔多每份都係上千字嘅report

望埋依個都好on9

香港alevel難啲定英國alevel難啲？

補充一點
舊制SAT I critical reading要考得好要識大多數呢個網D字
而且只係基本功，識哂唔代表考得好
佢仲要求你睇一大堆唔同類別嘅文：
Science：物理天文海洋考古生態動物學等
History：名人回憶錄,黑人民權&女權運動,美國內戰,中世紀歐洲風貌,古羅馬演講辭,etc
Humanities：文學/藝術/音樂(jazz,hip-hop,pop music,etc)/choreography/drama鑑賞
Literature：乜野novel都有
呢part係reading only

呢個網先岩

Cliff Yeung幫到手

難唔難都一樣姐 係top個批就點都係top

英文對比SAT critical reading係小學程度
就好似考SAT中文覺得難然後睇到香港中文考試嘅文言文咁

聽過有人話自己條女係IB，話IB其實準備唔到學生讀大學，我都想知
果日我心情唔好，又唔係同佢好熟，如果同佢講下香港制度我想知其他人點諗

點解要用英國美國既英文考試黎同AL比？
一個係mother language 一個係second language

直資可以開IB 位，要少過50%

科科都要寫文，鬥9up
呢樣野本地生輸蝕少少，因為唔慣9up 得咁勁
但一到考試就屈番人轉頭
本地生maths sl 攞7唔難

咁又問係咪全世界最難...逐科比較好正常
但用UE笑SAT，要幾井底先會咁做

理性啲，求其搵個德國大學課程網睇吓

Elemente der Funktionentheorie
In der Vorlesung werden wir folgende Themen behandeln:
Komplexe Differenzierbarkeit & Holomorphie
Der Cauchysche Integralsatz und die Cauchysche Integralformel
Isolierte Singularitäten, meromorphe Funktionen & der Residuensatz

你又覺得呢啲算係complex variables定analysis
以你既標準好明顯係前者啦
不過人哋個名叫Funktionentheorie
咩係Funktionentheorie?

Die Funktionentheorie ist ein Teilgebiet der Mathematik. Sie befasst sich mit der Theorie differenzierbarer komplexwertiger Funktionen mit komplexen Variablen. Da insbesondere die Funktionentheorie einer komplexen Variablen reichlich Gebrauch von Methoden aus der reellen Analysis macht, nennt man das Teilgebiet auch komplexe Analysis.

完，我都廢時再comment啲咩

今次就認同你，話UE難過SAT要幾井底先講得出 唔好話考過，只要見過份卷都唔會講得出

唔洗理佢
呢個問題我已經同佢喺某舊post嘈過
人地德國法國意大利都係用Analysis黎稱呼Calculus既course
法: Analyse

德: Analysis (官方英文版都係叫Analysis)

(英文版:)
意: Analisi

係要用英語國家果套黎代入所有野就由得佢啦

有你啲link就得，佢應該可以收皮
無啦啦畀人咬真係心諗

btw 以前我識個德國嚟香港既exchange學生，佢哋就係話year 1學complex analysis，嗰陣我唔知有呢啲分別仲嚇咗一跳 而家又畀同我當時同樣無知既人咬我

講UE全世界最難嘅人有幾井底

人哋係native嚟，你當佢係AL中化咁諗就冇違和感

放心，香港嘅大學生英文水平平均係勁過日本較top嘅大學生
我band1 英中去慶大... 私校算同東大同grade
歸國子女班嘅水準勉強算去到ce程度嘅卷，一般班係用日文上堂睇戲寫百五字感想，會話就miss話我講得太快

日本喺明治開始就有一堆人專門負責翻譯
人哋幾冷門既嘢都會有人翻譯，吸收外來知識唔需要英文好
唔同香港、新加坡呢啲港口

樓主問黎冇用架 呢度有無限既in group out group bias

文科卷支那勁簡單喎，冇乜分析嘢，問得好直白

真心問下，有冇邊度試下，如果題目比AL少我可能覺得輕鬆啲

簡單版SAT:
真實版你大把字睇唔明

又拎難度打飛機

難在得年半唔夠，準備兩年長度嘅課程考試

局住要去補習社intensive course

AL有幾難？難在好多時教嗰個都解唔到個概念/題目

叫你自己返去諗下

係唔係都冇所謂啦，打飛機絕無意義

唔係話AL難就好
而係DSE數理太淺搞到當工程科係水泡班人一入到大學就仆晒街

以前考AL班人知道有幾難，起碼考完拎住條C讀engine都有d底，操慣咁難既數
DSE咁易，入到大學叫你自己讀返堆calculus，本身數學就唔係特別高grade既點讀得掂

你知我英文水平咩
未試過又唔使咁講，依啲嘢理論上應該就係考見到啲字唔識會點做
不過啱啱用咗40分鐘做，錯咗9題
唔熟SAT，又睇漏眼話有足65分鐘所以冇check

拎5.5既人考DSE 9成無3

好多年前操過SAT，難度應該係街邊SAT練習(咩kaplan)>真SAT>practice test藍寶書
其實街邊啲書唔知係難定出得差，成日錯到仆街，反而真SAT又唔算考得太差 (我記得我critical reading好似730, 太耐可能記錯)

AL Econ當時堪稱世界最難考試

評核方法黎.....

份卷本來唔預某一個程度的學生做到

考官用黎睇學生的思路...佢根本唔會預學生識曬

呢樣能力係無得靠操練

當然，你答到咪你叻仔，實比你入

有個退咗休的教授講佢當年入歷史系的入學試係「北宋是否積弱積貧」

答是既，無論答得都無用，如果只係教科書內容，即fail

答不是既，恭喜你有一隻腳入咗，另一隻腳要睇埋你答咩

但AL係教「是」

覺得操paper 好正，學得好快好有效率
以前學數學都係操返黎

想問下英文有無得操？ 想考gce English 逼住自己溫習，但搵唔到方法溫

都好多non native考得唔錯 (啲中國人)
我係bilingual
SAT Reading錯1題

U？讀過大學未

淨係講創意嘅話 UE一定係眾科之冠
記得有一年Listening係父女嘈UE呢科有咩用
又考過智能家居嘅創新科技
唔似得而家來來去去都係學校乜乜乜
文理杏梅仲有新意過家下

中六操pp 做埋pure maths 發現真係有趣好多
dse 8 成題目都係copy and paste
而且Cut syllabus cut 到呢

而家考評局搞公開試邊有得咁玩

難易都一件事
反而，中學冇咩道德教育

沙中線、港珠澳D工程紀錄唔見晒，難道唔關道德教育問題？

以前入得AL讀數基本上在CE已讀微積分，AL物理做題係假定左所有人識微積分，係而家DSE先揾班「精英」來讀微積分，仲要成個M1最難果part係佢，cut到冇CE AMATH程度。

而家又話3粒STEM星唔睇英文，中大又要開班陪班year 1讀PMATH，其實冇淘汰賽乜都假。

利申：物理數學老師

AL phy chem bio真係死亡組合
三科都有lab 個個禮拜趕lab report 平時工作量已經大過人
phy冇讀數學組嘅同學咁叻 唔做炮灰已經偷笑
chem同bio又多嘢記

見識少就咪撚打飛機啦

大陸 日本已經難過香港

全部都講理科

我覺得中史AL都好撚難, 讀個範圍又多
做完份卷, 寫到手都軟
仲要寫完一大輪都唔係高分, 真係讀得好辛苦

利申:文科仔

因為on99跟張五常啫

AL當年有Sub Grade同H Grade

AL難在個個都驚死會考埋out syll既野，連冇教果d都係咁讀

班AL 撚根本不願面對

支那卷唔係難在syllabus，係難在出埋啲刁鑽嘢刁難人，例如inequality攞啲MO題嚟考人

弱撚智 考試係要嚟同同年嘅人分高低 唔係分難度呀AL 撚

AL根本就難到無撚晒意義
好多人入去鳩做幾條負碌拎條A 就打足一世飛機
(重有成班改淺後嘅傻閪AL 又學人出嚟打 )
乜柒全球最難又點撚樣
人哋美國SAT 夠弱智level 啦 年年出幾多個諾貝爾獎
香港掹車邊出半個高錕，不過人哋嗰陣連AL 都未撚有呀

AL = 以前大學 year 1-1.5 level = 而家yr 2-3 level

所以以前d人成日話上到U好輕鬆，因為頭1-1.5年都無學新野

AL難就難在 範圍闊、變化大、準備時間少

根本係考天分嘅考試

我好佩服嗰啲讀中史+歷史+中國文學嘅同學
考完應該要送院

UE應該係世界最難英文大學入學試，以前教我中6,7個英國miss都係咁講，佢係澳洲教過7年，英國教過10年，仲去過其他國家，來到香港第一次接觸到AL UE, 佢話真係好難，心諗香港人英文一定好好 後來佢發現只係小數人可以係UE拎到高分。

至於pure math, 就肯定難過中國，即使中國各省難度不一， pure math都難d; 但日本東京大學入學試數學部分就比pure math難少少。

Phy chem bio 都應該數一數二難，尤其係2008年改制前，果時真心又多又難，後來最後幾年AL 減少左少少範圍叫合理dd.

新加坡以前難唔過AL, 而家完勝DSE。 如果係大學有教務就知道而家成個DSE education system 都培育唔到科研精英，大部分PG都只能夠搵中國學生，情況好嚴峻同可悲。

AL 負碌拎條A... 點樣可以負碌拎A?

所以成日有人話而家dse考生可憐 壓力大過當年舊制考生
真係得啖笑

幾好呀，唔好導人讀sci pg
香港講乜鬼科研，想餓死？

香港AL A/B/C = 英國AL A
以前我睇到個對照表先開始研究原來AL 真係世界公認數一數二難既大學入學試。

-6可以過到al
要幸運值好撚高
你溫邊題 就考邊題

AL去到千禧初個syallabus已經cut左唔少
以前操paper 80年代個syallavus中史地理都多一倍
唔明點可能溫得切

所以有陣時我覺得香港人真係無資格笑台仔
起碼台灣真係以科研為主，佢地真係以讀maths phy為榮，以讀art econ bba為恥
利申唔鍾意台灣

以前ce amaths更早期係有paper3 ，因為以前amaths要學埋applied maths野
到左8,90年代cut剩paper2，再到千禧年cut剩paper1

當年望住個8本書真係想喊....

我仲要讀埋世史

又UE

香港人考最難既公開試，住最細既樓

我覺得讀中史再讀埋世史真係會痴線
好在冇揀

到最後未又拉curve

全世界都培育基礎科研人才，得香港無。以前有AL, 中學大學階段都未輸其他國家好多，PG出去其他地方仍然有優勢，返到來依然可以用學到既野貢獻社會。
但而家成個education system 有問題，出唔到科研精英，中學大學都輸晒。連一絲希望都無埋。
原本個sys都差，而家不但無進步仲愈改愈差。

係，因為好好笑。 個miss仲同我地講，英文試（UE)咁難完全係用來打擊學生自信心。 佢話佢第一次做，都好打擊佢自信心

科研只要最top人材，一個programme 60人中得3 4 個行到科研，岀到國。其他都係要轉行。無謂誤人子弟。

唔係想串你miss，不過佢可能未考過SAT I

其實UE有咩咁難？
啲文章咪又係報紙雜誌嗰啲大路嘢

其實比較下文體已經高下立見
仲未講SAT I local都要背3500-5000字去考：

又唔可以直接比較嘅
SAT當你母語係英文 基本嘢大家都識 咁唯有考下學術型詞語
UE就係畀香港人考 絕大多數考生母語非英文 咁就著重考英語運用

未講完，上面提過
唔單單學術英文，不同類型文體都要你做閱讀理解
而且以前佢writing考嘅grammar係高階grammar
EG: Hoping to garner favor, my parents were sadly unimpressed with the gift.
我諗grammar基礎唔夠好嘅人都睇唔出有咩問題

呢科完全無用 唔知做乜
當年係超低空飛過

考oral做乜事要人企係度講，人地會驚架ma

係想考communication skill定presentation skill呀

六篇指定文章其實又係歪理

日本好難搞
要每一間都要考一次

但比起UE
中化好少人會唔合格
仲有點解企喺度講嘢就驚
佢考個人短講 即係短篇演講 咁梗係企响度啦

若果可以簡坐喺度 我會坐喺度 因為我識用丹田發聲就ok

以前有曬老師參考答案，但就算你背到都未必寫得切 。

唔難
將my parents變成ManU
就好易明白個故事少咗宋禮勤呢位主角
所以加番佢落去成件事就通晒

AL歷史同AS歷史有咩分別
記得我讀嗰間只有AS

Pure math係完全唔明個math theory都拎左隻C

真係好Q難 校內考試好多時都係fail
Past paper好多都唔識做

學多啲，諗野全面啲，各個topic環環相扣，會有加乘
唔似M1M2咁，成個課程改到四不像，讀完唔知有咩意義，睇落好似好深咁但成個根底漏哂隆

特別係2005年果份
連台仔都話2005年份卷變態

多唔多人合格係睇佢條curve點set

點樣四不像法 求詳

M1都好d，同以前ASL M&S差唔多
最大問題係M2，根本只係amaths+極少量p.maths
而且以前amaths要讀的co-geo係M2全部cut哂，M.I又cut埋整除式
trigo cut埋三倍角

變左M2連amaths都不如

M1 都係鳩
Point estimation成大個topic，變到得兩三條式玩背公式，背後原理完全無
不過最鳩應該係core complex numbers，cut到得番加減乘除，完全唔知做乜鳩

寫完最後一份卷真係係試場喊出黎
心裡大叫dllm考完喇

兩個都考過,approach 唔同，根本比較唔列

同埋出卷嘅，成日會响cut走咗嘅部分出題，要你用cut剩部分嘅方法去答
唔識以為好深
識嘅會覺得無聊無謂，因為你只係呃人未見過

速度之戰

唔信難得過牛劍東大啲入學試

讀多一半課程

好似係讀埋日本史

好難呀

補充

IB HL Further Mathematics
算係節單版大學數學
聽朋友講，全亞洲都可能得十幾人考，
香港嘅名校（DBS/St Paul Coed)都無人會take

可以睇下下面syllabus

如果以考試嘅闊度
CE Math+Amarth+AL Pure
~IB(HL CORE+HL Further)>>DSE(M1+M2+Core)
但IB係高中6年，AL高中讀7年

另外，AP的Calculus BC syllabus= 大學yr1 calculus

以考試難度
內地高考，以前按地區出卷，可以係成題全省得一個人識做。

AL Pure如果你操熟PP，拿C或以上應該唔難
因為題型其實都係估到嗰十幾/廿幾種

再要比較，可以搵下India IIT/JEE考試做比較

我有時間再比較下，屋企都有台灣，日本，印度，SAT，gce，ib嘅書，得閒再分享

美國subject test唔好以SAT做標準
SAT I係考英文數學：前深後淺
SAT II subject test 好淺
要睇嘅睇AP Advanced Placement

問番個中學呀sir
佢話佢嗰個年代engine仆住入去嘅程度仲勁過medic，姐係大概廿年前到

人地美國升學方法多 都唔係個個AP
香港就AL/DSE為主軸 叻仔蠢仔都係行同一條路

有三日果次算好好

基本上理科一升AL就分做medic同engine兩班
唔似而家咁, 好多人明明理科好勁, 但走去讀商科

香港教育其實係俾個社會搞死
近呢廿年, 計數叻嗰班人係走去讀finance之類既野, 而唔係engine
以前係文科叻既就讀LAW, 語文文學socsci類, 所以以前好多勁既文人
理科叻就讀medic/engine
而家讀到書既, 唔讀law/medic就走去讀商科

我十年前中學畢業嗰陣, hku engine根本係讀數嗰邊唔係最TOP既人既水泡科/中游既人博入HKU既科
叻既就入精算qfin global biz A&F/E&F
好多數理叻既係因為英文唔好先入engine, 因為都冇乜野揀

以前有個同學physics天才, 考親都接近滿分 (AL 7成已經夠A)
佢係真係融匯貫通唔係死背嗰D
走左去讀accounting
不過佢走左去玩machine learning之類既野, 越玩越勁又搵到錢

不過都冇得怪D學生, 讀數理叻嗰班走去讀商科又真係搵到錢

其實全球大部分國家都係engine行先,之後medic
係得香港咁反智d叻ge學生就哂去讀bba finance
你去台灣ptt或者日本2ch話自己係讀文科商科，人地真係會指住恥笑你
除非你讀law

美國商科好撚勁，大把勁人讀
Medic postgrad先有，大把top students已經做緊好工，係香港先medic行先

兩登唔係恥笑緊啦咩

人地日本大學自己有入學考試

睇 Syllabus 無用架 最實際都係睇pastpaper
Further只係HL讀多幾個topics(HL係揀幾個topics黎讀，Further HL係全部topics都要讀）

IB畀人批評的唔係 廣度；係深度
問得直接 D難的問題佢分幾個步驟guide住你去諗

2018 May IB Pastpaper:

竟然叻德文 真係估唔到

節單？

以前a level係大學教授出卷,
而家DSE係咪都係一樣

p math
好多都係去Proof
肯操卷 做得多
就算唔明 合格應該無問題
因為做proof 好難有乜野大變化
所以做得多
你就會發覺題題做法都係熟口熟面

反而比個圖你 問你邊長 角度係幾多
先係最難 要用大量theory
同埋睇唔明 諗唔到 就真係無計

因為我去德國exchange識佢哋啫
通常佢哋係日耳曼文學或者法律系學生
法律系啲人好多係去讀歷史

你個傻西又潛咗？ 唔解吓話點解德國人叫啲低b complex variables 做Funktionentheorie/komplexe Analysis? 我同你講，啲德國人同我傾計自己都叫嗰堆嘢做complex analysis，仲唔快啲去德國屌柒班大學生同課程設計全部集體打飛機

日本唔係無公開試
日本人考大學之前，係要先去考一個叫＂日本中央試験＂的公開考試
你要係個試験拿到好高好高分數，人地東京大學先會俾你報考佢自己的大學入學試
唔係咩阿豬阿狗垃圾都可以直接報考東京大學ga

過五關 斬六將

係日本讀書都幾慘

唔想再同你吵的原因
係因為你十幾個回應全部離題
而離題的原因無非都係兩種
一就係無受過任何人文學科思辨訓練所以唔識argue
二就係知道自己argument有重大缺陷所以故意扯開話題
無論係邊種，坳落去都係浪費自己精力而無任何得著
不過睇落你好似連自己衰咩都唔知，並邀戰自取其辱，咁我就畫公仔畫埋出腸：

你的中心論點係 德國大學（由於只讀major不讀通識) 在一年內反超 香港課程內容，並以complex analysis作例子加以說明

而我的反駁指出
德國的complex analysis實際只係complex variable
(而非連登各位讀者心中 傳統位於Real Analysis之後的Complex Analysis)
此課程實際難度甚至低於multivariable calculus
(所以呢個例子係無法說明德國一年級D野有幾難）
所以就唔好用黎打飛機踩香港

而你後面的十數個replies
都係著眼於 德國人真係叫complex analysis 所以你無叫錯
而無address過 呢個course的實際難度 無法說明 德國課程有幾艱深 呢個 對你argument最致命的攻擊

至於名的問題，由於你一開始打的係英文而非德文
用返英文的意識形態黎討論自然係正理

另外連登知曉歐洲專有叫法的人少，了解英美&香港叫法的人多
被你（有意or無意）誤導的可能性都唔細 所以要糾正返

set 個概念抽起左,

我一直以嚟都係用緊physics 同physics比較，我講緊嘅香港year 4 elective係講緊物理系year 4 elective，課程內容係一樣
所以德國year 1課程反超香港係冇錯
唔信你自己試吓去香港嘅大學搵吓邊科PHYS字頭係你口中嘅complex analysis
一直以嚟都係你扭曲緊我講嘅嘢
你提一聲香港叫法唔同唔緊要
但係無啦啦串柒柒話人打飛機，分明想聊交嗌，仲話受過人文思辯喎，咁就係人文思辯水平

改左centre test..

咁淺既...

最記得中化listening 奪命四式
「無從判斷」vs「部分正確」

同埋我唔認為complex variables淺過multivariable calculus
唔知你係用咩基礎嚟justify
Phy stream要比phy stream
Math stream要比math stream
你拎返pure math嚟比phy課程就係九唔搭八

又示範咗一次如何迴避&扯開話題
依家問你個course難度點啊？
呢個course仲淺過Multivariable Calculus (2nd course in the math sequence)
擺去year 4都唔會變Rocket Science架
點說明德國有幾難啊？
香港擺去year4唔代表覺得佢難
只係香港覺得佢唔重要
一個elective咋 個program director鐘意點擺就點擺架啦
又唔係core

同埋嚴格上你所謂嘅complex variables 都係沿用complex analysis 嘅結果，兩者嚴格上係同出一源
香港phy嘅教授都喺自己嘅math method course 講佢嘅course半個sem等於數學系complex analysis 一個sem
你信唔信？ 諗吓個context都明係只係講緊用analysis嘅結果啦
不過如果你聽到夠撚膽插佢咩，上網捉字蝨你就叻

Single Variable Calculus & Real Analysis 都同出一源啦
同出一源又點？ 你想imply難度相若？

呢D都係比較公認的睇法
睇下lecture notes都會知
就算好格硬好格硬咁兜
都只會話係兩者難度相若
唔會話complex variable會大幅度難過multivariable

你用一個咁淺的course黎說明 德國點拋離香港真係

咁比無意義
一個係母語
另一個係第二語言
用蘋果同橙比可以比到乜野
UE相對於母語為非英語地區有幾難
就要搵返其他地區既第二語言考試內容比較

舊制中化中文取消範文既做法咪同SAT英文接近
唔通拎香港既中文同美國中文考試比咩
比完都無意義架

問題係有人話UE難過SAT，用下腦都知道無可能
呢個post好多人吹到AL世界最難，吹到連其他地方嘅考試都可能未睇過
唔知係咪想令自我感覺良好啲

記得以前hku同cu都有自己嘅入學試，啲數幾好玩

好過你連飛機✈️都無L得打，英文攞2、3就以為自己好L醒

如果計埋ce 西走左啲d?

咁比例有乜意思？？

依家重講有鳩用咩，香港都越變越垃圾啦

先考左center test呢個公開試
再根據center test成績報考大學